# Типы метрик

Клиентские библиотеки Prometheus предлагают четыре основных типа метрик:
- Счетчик (Counter)
- Измеритель/Стрелка (Gauge)
- Гистограмма (Histogram)
- Сводка (Summary)

Счетчик – монотонно возрастающее число. Никогда не убывает! Может быть сброшен в ноль, например, при рестартах сервиса, который пишет метрику. 

Стрелка — число, которое может гулять вверх-вниз.

Гистограмма — агрегация чего-то самим приложением, когда нам интересно знать распределение величин по заранее определенным группам (buckets). 

